#МАДвСИИ  26.10.2023

Тема лекции:
# Планирование

Содержание:
- [[#Сравнение планов простой регрессии|Сравнение планов простой регрессии]]
- [[#Сравнение планов множественной регрессии|Сравнение планов множественной регрессии]]
- [[#Поисковый план|Поисковый план]]
- [[#Факторный план|Факторный план]]


Презентация - [[МАдан4_Планирование_1.pptx]]


## Сравнение планов простой регрессии

Слайд сравнение планов простой регрессии.

Варьируем параметры управления.

Пусть есть ограниченное число экспериментов (эксперименты дорогие). Мы предполагаем, что модель подчиняется линейному закону. Как лучше расставить входные значения, чтобы получить ... эффективная оценку?
Лучше расставлять как на первом рисунке (слева).

Оценка когда лучше? для ...
Эффективная оценка должна быть несмещенная и иметь малую дисперсию.


## Сравнение планов множественной регрессии

Если у нас несколько параметров регрессии, то однозначно сказать, какой план множественной регрессии лучше, нельзя.

Если 2 параметра - 4 крайних точки. Если 3 параметра - 8 крайних точки. 10 параметров - 1024 крайних точки.
Крайние точки - это мин. и макс. значения варьируемого параметра

Это серьезная проблема. Как малым числом экспериментов проверить вариации всех 1000 точек?


## Поисковый план

Выбираем наиболее значимые параметры.
Сначала оптимизируем самый важный, затем второй по важности и т.д.


## Факторный план

-
